教育局對教協就通識改革政治化深表遺憾

教育局改革高中通識科課程發展議會下周一將開會討論，教協調查顯示九成通識科老師認為改動並非為學生利益著想，要求政府撤回方案。

教協在12月初以電郵問卷訪問超過500名前線通識科老師，超過九成受訪老師認為過往通識科的教學符合課程宗旨，不同意政府指通識科被異化，有九成二老師認為改動是政治凌駕教育，罔顧學生利益，對於當局提出刪減課程等改動，超過八成老師認為會對學生帶來負面或極負面影響，要求當局撤回方案。

教協副會長葉建源：「很希望教育局能改弦易轍，別純粹從政治角度考慮這問題，香港在整個課程發展上一直有好的做法，教育局會與課程發展議會的專業人士，包括校長、老師和學者，大家尋求共識，一起發展我們的課程，謀求改革，而不是像現在般由施政報告一聲令下去推動一個改變。」

教育局回應指，有教師工會無視通識科多年出現的問題，一再將必須的課程改革政治化，肆意挑撥教育局與老師關係深表遺憾，又指局方有接納專責小組提出，包括維持通識科為核心科目及必修必考等建議。

教育局局長係政治任命，係政治化嘅元兇。

通識考試係廢，但對細路嘅影響力一啲都唔細。
至少我中四先第一次聽公民抗命

「遺憾」一詞充分表現出教協一貫軟弱、冇撚用、冇鳩用、打壞書生 風格

而家通識要自學先有用